\textbf{Ejemplo 7}\\
Una industria puede adquirir una maquina a un costo de  COP  6.000.000, tendrá una vida útil de 5 años y prácticamente no tendrá valor de salvamento, la máquina será depreciada totalmente en 3 años por partes iguales; el estudio de mercados indica que los ingresos del primer año serán aproximadamente de  COP  3.000.000 y aumentarán todos los años un 30\%, por otra parte se estima que el costo de producción del primer año será de  COP  800.000 y cada año aumentará en  COP  200.000. Suponiendo una tasa impositiva del 38\%, determinar la viabilidad del proyecto con un horizonte de planeación de 5 años y que la tasa del inversionista es del 40\%.\\


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 7 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas \end{flushleft}
	\begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		$S=  COP   6'000.000$ & $VS=  COP  0$ & $n= 5 pav$\\
		$IngresoS = COP  3'000.000 pav$ & $i_{i}= 30\% pav$ & $C=  COP   800.000 pav$\\
		$Aumento de C=  COP  200.000 pav$ & $i_{impositiva}= 38\% pav$ & $i_{inversionista}= 40\% pav$\\
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Asignación período focal}}   \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|} {$pf = 0 pav$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
  
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo) 
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.4]{9_Capitulo/ejemplos/7/Capitulo9Ejercicio7.pdf}}  \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA



		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$Flujo\_neto\_de\_caja= Ingresos - Cosos - Impuestos$}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$Impuestos=Tasa\_impositiva*Base$}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$Base = Ingreso - Costos - Depreciacion$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\sum F_{n}(1+i)^{-n} $\hspace{0.3cm} \textit{Valor presente neto}} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		
        		\multicolumn{3}{|c|}{
		\resizebox{\textwidth}{!}{%
        			\begin{tabular}{ |c | c |c |c | c |c | c |} 
                    		\hline
                    		PERIODO & INGRESO     & COSTO       & DEPRECIACIÓN & BASE        & IMPUESTO    & FNC         \\
                    		\hline
                    		0       &  COP  6'000.000 &  COP  0         &  COP  0          &  COP  0         &  COP  0         &  COP  6'000.000 \\
                    		\hline
                    		1       &  COP  3'000000  &  COP  800.000   &  COP  2'000000   &  COP  200.000   &  COP  7.6000    &  COP  2'124.000 \\
                    		\hline
                    		2       &  COP  3'900.000 &  COP  1'000.000 &  COP  2'000.000  &  COP  900.000   &  COP  342.000   &  COP  2'558.000 \\
                    		\hline
                    		3       &  COP  5'070.000 &  COP  1'200.000 &  COP  2'000.000  &  COP  1'870.000 &  COP  710.600   &  COP  3'159.400 \\
                    		\hline
                    		4       &  COP  6'591.000 &  COP  1'400.000 & --           &  COP  5'191.000 &  COP  1'972.580 &  COP  3'218.420 \\
                    		\hline
                    		5       &  COP  8'568.300 &  COP  1'600.000 & --           &  COP  6'968.300 &  COP  2'647.954 &  COP  4'320.346 \\
                    		\hline
            		\end{tabular}}
		}\\ 
	
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN = -6'000.000+2'124.000(1+0.4)^{-1}+2'.558.000(1+0.4)^{-2}$}\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$+3'159.400(1+0.4)^{-3}+3'218.420(1+0.4)^{-4}+4'320.346(1+0.4)^{-5}$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN=- COP  385.288 $}\\ \hline

		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		\multicolumn{3}{|c|}{El proyecto no resulta ser viable, ya que en la ventana de tiempo dado resultaría en pérdidas.}  \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
